上環住戶：警察民居放催淚彈「完全無腦，引起市民恐慌」

警方昨晚（28日）在上環一帶，多番施放催淚彈驅散示威者，不少落在干諾道中和德輔道中之間的橫街窄巷，附近有民居。

居於上環機利文街某大廈四樓的鍾太，批評警方在民居附近及橫街施放催淚彈，是「完全無腦，引起市民恐慌」，她說家中已關閉窗戶和沒開冷氣，但仍被催淚煙攻入家中，家裡的小朋友和老人家不停咳嗽和打乞嗤，警方不斷放催淚彈，家人沒走到街上，也要被迫吃下煙霧。

本身居於西營盤正街的張先生表示，因港鐵昨晚封了西營盤站，他放工後要在上環站下車，甫離開A出口、即禧利街一帶，便受催淚煙波及，眼睛不停流淚。他批評警方在民居附近放催淚煙，「搞到民不聊生」，自己是出了地鐵站，才知道警方放催淚煙，警方也未有提供指示，讓他循沒有催淚煙的方向離去。

警方昨晚11時許施放最後一枚催淚彈，但至今日（29日）凌晨2時，上環街頭催淚煙氣味仍揮之不去。

真係仆街黎 民居係唔可以放呢d 野

今日3pm港澳辦開記招
今日一定好多水軍洗版帶風向想分化各位手足
大家緊記宗旨唔好被輕易帶動!
邊個話袋住先就屌鳩佢老母

死左咁多、拉左咁多義士要我地算數？
一路走來咁辛苦唔好輕易退讓
我地要一齊實現五大訴求加清算警隊

不分化不割蓆
光復香港 時代革命

有關聽日港澳辦開會事情，大家聽我講講。

班狗自立皇法架啦 又唔會有人追究佢地 佢地緊係自把自為
所以要制衡佢地必須獨立調查委員會

政府應該賠償損失傷害

唔好意思借個位

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

啱囉，周街毒氣，返唔到工，唯有罷工！

去索償啦

再嘈開真槍

push

有錢人出聲 政府仲唔知驚？

我支持告到政仆街

We connect

下午時都無咁狼, 入左夜, 基本上係催淚彈party ....

以為唔出街就無事
黑警見人就放蛋 理得你地死

支持居民出來發聲

屋入面有大有細都狂放

幾時有衝擊 放題咁放tear gas

無野制衡到警犬
我諗好快會變成室內都照放